{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012417",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2020-12-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "大関嶺博物館（대관령박물관）"
    },
    "text": "大関嶺博物館（대관령박물관）\\n\n江原道 江陵市 城山面 大関嶺イエッキル 1\\n\n「大関嶺（テグァルリョン）博物館」は江原道江稜市城山面に位置しています。全体的な建物の形が石支墓の形をしており韓国建設協会の選定した優秀建築賞と江原道最優秀賞を受賞するほど周辺の景観とも調和をなす優れたデザインです。 大関嶺博物館には6つの展示室があります。「青竜の部屋（東側）」では青磁や陶磁器、「白虎の部屋（西側）」では仏教美術品や木彫りの人形などが観覧できます。「朱雀の部屋（南側）」では新婦が結婚式をあげるときに乗っていくかごをはじめ、民画や文字、「玄武の部屋（北側）」では青銅が展示されています。その他、「土器の部屋」では先史時代の穴蔵や土器、「ウリ（私たち）の部屋」では木材で作った家具や民俗工芸品が観覧できます。また、野外展示場では石で作った塔や彫刻をはじめ、藁ぶきの家や水車などが展示されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大関嶺博物館はどこに位置していますか？",
            "answer": "大関嶺博物館は江原道江陵市城山面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大関嶺博物館の建物の形にはどのような意味がありますか？",
            "answer": "大関嶺博物館の建物の形は石支墓の形をしており、周辺の景観との調和をなすデザインです。"
        },
        {
            "question": "大関嶺博物館には何つの展示室がありますか？",
            "answer": "大関嶺博物館には6つの展示室があります。青竜の部屋、白虎の部屋、朱雀の部屋、玄武の部屋、土器の部屋、ウリ（私たち）の部屋です。"
        },
        {
            "question": "青竜の部屋では何が観覧できますか？",
            "answer": "青竜の部屋では青磁や陶磁器が観覧できます。"
        },
        {
            "question": "白虎の部屋では何が観覧できますか？",
            "answer": "白虎の部屋では仏教美術品や木彫りの人形などが観覧できます。"
        },
        {
            "question": "朱雀の部屋では何が観覧できますか？",
            "answer": "朱雀の部屋では新婦が結婚式をあげるときに乗っていくかごや民画や文字が観覧できます。"
        },
        {
            "question": "玄武の部屋では何が展示されていますか？",
            "answer": "玄武の部屋では青銅が展示されています。"
        },
        {
            "question": "土器の部屋では何が観覧できますか？",
            "answer": "土器の部屋では先史時代の穴蔵や土器が観覧できます。"
        },
        {
            "question": "ウリ（私たち）の部屋では何が観覧できますか？",
            "answer": "ウリ（私たち）の部屋では木材で作った家具や民俗工芸品が観覧できます。"
        },
        {
            "question": "野外展示場では何が展示されていますか？",
            "answer": "野外展示場では石で作った塔や彫刻、藁ぶきの家や水車などが展示されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 389
    }
}